{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013966",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "울진 삼산리 느티나무"
    },
    "text": "蔚珍三山里ケヤキ\n1982年10月26日、この木は軍保護の対象となり、指定番号は11-33-7-3となりました。この木は慶尚北道蔚珍郡箕城面三山里村の田んぼの一角で育っています。堂山木と呼ばれる類型で、樹齢は350年で、高さは18m、胸囲は5.4m、水管幅は24mです。 この木の由来は、朝鮮中期の沙渓イ・ヨンバルの墓に関連しています。風水地理学の説では、右白虎にあたる尾根が短く、墓が少なかったため、イ・ヨンバルの息子たち5人がケヤキを一本ずつ植えたと言われています。その後、真ん中にある木はソナン堂に祀られることとなり、残りの4本は近隣の住民たちが機織りの時に腰を支える餅つきのために樹皮を剥いでしまったために枯れてしまったそうです。 この木は春になると一斉に葉が咲くと言われており、苗を植える時には水の心配がありません。しかし、枝ごとに別々に咲く場合、その年は日照りになると俗説が伝わっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木は何年に軍保護の対象となりましたか？",
            "answer": "1982年10月26日"
        },
        {
            "question": "この木はどのような指定番号がありますか？",
            "answer": "11-33-7-3"
        },
        {
            "question": "この木はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "慶尚北道蔚珍郡箕城面三山里村"
        },
        {
            "question": "この木は何樹型で、樹齢は何年ですか？",
            "answer": "堂山木で、樹齢は350年です。"
        },
        {
            "question": "この木の高さ、胸囲、水管幅はそれぞれいくつですか？",
            "answer": "高さは18m、胸囲は5.4m、水管幅は24mです。"
        },
        {
            "question": "この木の由来として、どの墓に関連していると言われていますか？",
            "answer": "沙渓イ・ヨンバルの墓に関連しています。"
        },
        {
            "question": "この木は何を祀るためにソナン堂に置かれることとなりましたか？",
            "answer": "イ・ヨンバルの墓に関連しているため、ソナン堂に祀られることとなりました。"
        },
        {
            "question": "残りの4本の木はなぜ枯れてしまったのですか？",
            "answer": "近隣の住民たちが機織りの時に腰を支える餅つきのために樹皮を剥いでしまったために枯れてしまったそうです。"
        },
        {
            "question": "この木はどのような時に葉が咲くと言われていますか？",
            "answer": "春になると一斉に葉が咲くと言われています。"
        },
        {
            "question": "この木を苗を植える時に心配することはありますか？",
            "answer": "苗を植える時には水の心配がありません。"
        },
        {
            "question": "この木の枝ごとに別々に咲く場合、その年は何になると言われていますか？",
            "answer": "枝ごとに別々に咲く場合、その年は日照りになると言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 379
    }
}